---
aid: 9025
zid: 552737
title: "黑尔对500废到底有多了解？"
author: 游过来看看
date: 2014-07-25 11:30:58+07:00
lastmod: 2014-08-11 18:00:00+07:00
---

游过来看看 于 2014-7-25 11:30:58 发表了：

黑尔知道 500 废是有准备有组织的穿越吗？还是认为 500 废是和他一样偶然穿的？

虽然目前没有明说，从好圆和郑芝龙的章节看，似乎黑尔是知道的。

---

multivac 于 2014-7-25 21:03:27 发表了：

不难知道

圣船摆在那里，必然是团穿

从他们的产品可以知道他们有不少机器和技术，从产品类型和生产速度来看一定事先有所准备

从扩张过程可知他们有统一的组织和计划

---

c47 于 2014-7-25 21:39:39 发表了：

黑尔肯定不知道只是有预谋有准备的群穿....他还以为一帮倒霉鬼和他一样被送过来了！

---

游过来看看 于 2014-7-25 23:08:14 发表了：

我觉得很奇怪的是，按说黑尔意外卷入穿越，听说临高的髡贼和大铁船后，正常来说都该过来打探一番吧？

这点可以参考兰度的反应，但目前来看，参考排好圆到杭州的时间点，黑尔似乎很早就已经决议和 500 废为敌了。

作出以 500 废为敌的决定怎么也需要有关于 500 废足够的情报吧，黑尔远在马尼拉到底是怎么获得的？

---

冬眠的龙凰 于 2014-7-26 13:44:35 发表了：

澳宋这么大的组织稍微打听一下就能知道，然后根据铁船和火器的传言，可以推断出元老院科技超出时代，再根据元老院的政策可以推断出元老院的目的，所以黑尔以新世界的救世主自居了吧

我想写个同人，自己单枪匹马带着几个归化民和女仆偷偷溜出去追查黑尔的下落……

---

瘫痪 于 2014-7-28 21:07:35 发表了：

> 游过来看看 发表于 2014-7-25 23:08
>
> 我觉得很奇怪的是，按说黑尔意外卷入穿越，听说临高的髡贼和大铁船后，正常来说都该过来打探一番吧？
>
> 这 ...

他也算通过郑家打探了吧。一个赤军式的共产分子，和一帮贵族国家资本主义分子当然势不两立。

---

penjragon 于 2014-7-30 02:26:19 发表了：

黑尔可以利用现成的情报网啊，女特务这条线还没断呢

---

金瓯缺 于 2014-8-5 14:08:32 发表了：

> 瘫痪 发表于 2014-7-28 21:07
>
> 他也算通过郑家打探了吧。一个赤军式的共产分子，和一帮贵族国家资本主义分子当然势不两立。

共产个毛，他苜先是个日本人

---

克里米亚细红线 于 2014-8-8 07:20:12 发表了：

> 金瓯缺 发表于 2014-8-5 14:08
>
> 共产个毛，他苜先是个日本人

黑尔是日本人和黑尔是共产分子有矛盾么？

---

金瓯缺 于 2014-8-8 07:52:56 发表了：

> 克里米亚细红线 发表于 2014-8-8 07:20
>
> 黑尔是日本人和黑尔是共产分子有矛盾么？

日本人是原罪，什么时候都会想着给中国人上眼药，何况，他那种极左分子和极右分子相互转化是很容易的

---

TSHT2011 于 2014-8-11 18:00:45 发表了：

赤军不是把中修视为毛主义的叛徒，要诛之而后快吗？何况还是明摆着的寡头共和，在黑尔看来就是反动势力。

---
